有冇COPD嘅患者/患者家屬？

老豆一年前倒患上COPD 感覺政府醫院真係好鳩hea 講唔到個嚴重性比佢知 近排天氣又涼少少 老豆好似淨係吸哮喘藥都唔夠 一晚醒幾次想知仲有邊到可以醫COPD

呼吸科醫生

謝推，祝身體健康

有冇話邊間？定你意思係公立叫佢轉介去專科？

發覺同你個名都幾啱key 幫手推

Sor 慣撚左

推

幫緊你幫緊你

係喎 大家都係沖岀嚟

其實都有啲心理準備但都想睇下有冇得睇好啲 同埋台灣同香港啲醫療服務都爭幾遠

可以試吓做多啲breathing exercise

1.腹式呼吸
2.deep breathing exercise (TEE) 5-10吓
3.huffing 5吓

-增加肺活量同埋 respiratory muscle strength
-呼氣可以帶動啲痰返出嚟

只可以係呼吸平穩嗰時做 世伯氣促嗰時就唔做得
每日2-3次為佳
循序漸進慢慢progress 中途有唔適服都要停

急性發作聞完氣
可以試吓purse-lip breathing
通常COPD patient 會有啲relieving position
Ie 墊住2個枕頭卜係張枱
60度角床上側臥 etc

咩病黎架？
哮喘？

憑自己本事食既煙搞到Copd 點解要醫

老豆有無食煙？
同醫生講加藥

只可以控制無得斷尾
仲食緊煙就戒煙啦

慢性肺阻塞，其實香港都好應該要教育下哩個病 好多人都唔識

好多謝你！醫生都冇教過哩d小運動好感謝你

加藥有時要做好多test
因為啲inhaler隻隻唔同effect
唔係亂鳩開俾你噴
淨一隻ventolin就緊係唔得
同埋你預左copd只會愈來愈差 同埋死得好慘

睇左資料
無得醫
等死

講真好多病，香港人同政府資源都唔夠
癌症已經一堆

做家屬的只有用心照顧爸爸
多留意佢
狀態好時同佢行下街
而家開始凍凍地唔好冷親

爸爸食咗幾年煙啊？
定係地盤做野俾啲塵搞成咁

雖知煙鏟係連登係死罪黎

係呀我知道，但係想問下有冇人係有哩個病/家屬睇下有咩注意或者有啲咩經驗因為上網search都係好多content farm嘅資料但明明哩個病其實係嚴重又多人有

明白 咁其實係會再加藥係可以加咩藥？點樣先要去到聞氧氣

堅後生係死煙鏟黎都可以話係自己種嘅果 喺呢度奉勸大家真係唔好食煙 成件事好撚on9

等死

做得煙鏟就預左有copd 啦
只會愈黎愈差
屋企放部空氣清新機可能有少少用既
啲puff好多時都係急個時幫下手 等佢條氣順啲
同埋差啲既copd 既人都唔聞得多氧氣
多數都係聞1-2L/min 氧氣 比得多氧氣會害死佢

依家用緊咩puff?

睇你個肺差成點 有啲會要你做lung function test睇你邊款copd 噴果啲藥有十鳩幾種

幫你推推

另者岀街果時行行下氣喘可以企嗰陣時個人輕輕向前，坐嘅話手放鬆放喺膝頭哥上 坐嗰陣都係輕輕向前 條氣會順d

Chest physio基本野黎
仲有幾個techniques都有用
巴打可以出去搵下有冇出名做胸肺既physio
但市面上既physio clinic都係專研痛症運動個類
HA又廢事理你

公立d藥好多限制 新藥又唔比入

好似真係冇得醫架喎......
塞左又點通番?

佢識唔識正確吸藥
好多時老一輩9吸就算其實入唔到肺
所以用咗藥都冇效

COPD 做TEE 同 huffing？小心hyperinflation 喎

咁應該係點？
Breathing control+ acapella?

我爸爸都係 依家佢情緒好唔穩定

你老豆個病發左幾耐？

我老豆2年前發現 初初頭一年入院入得好密
知道係冇得醫 個肺壞咗係冇得返轉頭
只可以keep住做啲OT PT乜乜乜比佢適應同習慣果種呼吸感覺同埋減慢肺部嘅退化

習慣後今年就少左入院 雖然見佢唞氣都係辛苦同埋keep住要吸藥

我老豆都應該有
不過條友唔戒煙可以點

係咪先呼氣然後吸藥之後閉嘴10秒等佢落？

要陪多啲佢
我爸爸夜晚成日咳醒，佢老人家又鑽牛角尖成日話由我咁冇用算個啲 會好易有情緒病
所以我乜都有試下
話說有雅培有隻肺部營養液可以試下，so far老豆飲咗好似訓得好少少
HKTVMALL有得買

一年倒，近排唔知係咪天氣又乾又涼佢咳多咗
巴打爸爸入院係做咩治療？

鬼叫你老竇食咗咁多年煙咩

感謝 我會再搵下